<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><id>https://github.com/Brocade233/Blog</id><title>RSS feed of Brocade233's Blog</title><updated>2022-04-26T03:12:42.858001+00:00</updated><author><name>love-tnt</name><email>1794829414@qq.com</email></author><link href="https://github.com/Brocade233/Blog"/><link href="https://raw.githubusercontent.com/Brocade233/Blog/master/feed.xml" rel="self"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><entry><id>https://github.com/Brocade233/Blog/issues/4</id><title>以爱为名的谋杀</title><updated>2022-04-26T03:12:43.035216+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<h2>以爱为名的谋杀</h2>
<p>我被抓了，因为我把我对象杀了。
我很清楚，这人不是我的对象。
他不会温柔的对我说话，他不会给我剥虾，他不会在晚上邀请我去看星星。
他不浪漫，他不温柔。
但他知道我海鲜过敏，知道我对黑夜恐惧。
所以，“我的对象”不是他。
我没有办法证明，我应该怎么让世人相信。
难道说这个灵魂占据了我对象的身体？
没有人会信。</p>
<p>我和我对象在一起，是因为他的纯和蠢。
那年他亲了我一下，说要对我负责。
我们就在一起了。
他从来不会准备惊喜，但他的工资都在我的卡上。
他说，惊喜是形式，物质才是真谛。
这个人不一样，他会在节日准备惊喜，一切纪念日也都会清楚记得，他甚至会为了纪念而抛弃工作。
这人说，工作不比家庭重要。
可他说过，工作才是应该放在第一位的。
真正确定他不再是他，还是在雨天。
那天，他睡了。
我最怕雨夜，怕雷声，怕闪电。
以往，他都会彻夜不眠，陪我致天明。
我想，杀了这个人，他就会回来。
我忘了，一个被替代的灵魂，是回不来的。</p>
<p>我没能杀了他，我被抓了起来。
被抓后的第十五天，我被放了。
那人说，我没有要杀他，我只是想把刀拔出来，杀他的另有其人。
我被放了，我一点不感激。
或许死了就能再见到他呢？
我真的很爱他，可是我从没有说过。
回去后，我问那人到底是谁。
那人说，当做什么都不知道不好吗。
我摇头，我说，这不可能。
那人说他只是暂时借用这个身体，他离开后，我真正的爱人会回来。
他骗人，我爱人已经回不来了。
我知道的，他的心跳已经变了。
原本，我们心跳的频率，是一样的。这是我在第一次后知道的。
心跳都变了，他怎么可能会回来呢？</p>
<p>我还是杀了他。
我们一起死的。
我抱着他，用刀结束了我和他的生命。
最后一刻，我感到了熟悉的心跳。
他回来了。
他说，不怕，有我在。</p>
<p>“先生，我做了一个梦。”
“梦到了什么？”
“我梦到你被别人占了身体，我把我们都杀了。”
“就算这样，我还是会在死前回到身体的。”
“为什么呀？”
“当然是为了亲自陪宝宝赴死啊。”
“先生！你又打趣我！”
他永远不会吝啬自己的爱，他永远大大方方的爱着。</p>
]]></content><link href="https://github.com/Brocade233/Blog/issues/4" rel="alternate"/><category term="文章"/><published>2022-04-26T03:10:31+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/Brocade233/Blog/issues/3</id><title>替身守则</title><updated>2022-04-26T03:12:43.117047+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<h2>替身守则</h2>
<p>顾先生在敲我的门，他叫着我的小名，在求我开门，求我回去。十七岁的秦哲会应一声打开，十九岁的秦哲会在门口等他，可我今年二十五，二十五岁的秦哲，只会充耳不闻。<br />
客厅里，摆着三本相册，三本相册中有近千张照片，也有近千个顾西洲。但是，没有一个秦哲。<br />
我翻着相册，把时间又翻了一遍。
第一本，是十七岁的时候偷拍的。
十七岁时，我转学到了新学校，在那里，我遇到了顾西洲。那是我第一次清楚地认识到什么是一见钟情，可他是个男生，我也是。我第一次不想和人有太多共同点。而他第一次见到我时，眸中出现了震惊的神色。很久以后我才知道，原来我的相貌，像极了他的爱人，叶优。
他从未叫过我的名字，他叫我小优，他说，因为我是优等生。少有几个知情的人，看向我的眼神充满了怜悯。我当时看不懂，又与他们不熟，也没有人告诉我。直到后来姑姑家的姐姐转过来，我才知道，但我没有理由和身份找他对峙，若是那样，我们以后都可能不会再有交集。
“十一，你可以图他的钱，图他的颜，图他的权，图他的势，但你唯独不能图他的感情，他爱叶优，但他更爱他自己。”
“姐，他不排斥。”我说，“我还年轻，我可以赌。”<br />
那之后，姐姐没再劝我放弃，她只是劝我不要陷进去。十七岁的秦哲不知好歹，也不知天高地厚，一脚踏进了万丈深渊。<br />
第二本，是我们在一起时拍的。
十九岁的秦哲在机场遇到了分手的顾西洲，冲动的接受了他的表白，替身上位。那时我的想法很简单，时间会冲淡一切，只要我足够爱他，他就会慢慢忘记叶优，直到彻底抹去。可我忘了，我是叶优的替身，就我这张脸，顾西洲都可能一辈子忘不了叶优。<br />
他带我去了很多地方，都是他曾经和叶优去过的。我在和他谈恋爱，他在和我谈他与他所爱之人的回忆。我给他拍了很多照片，每一个地方都有拍过，他不喜欢，却无法拒绝我的脸。<br />
不久后，我终于认清我是个替身的事实，也终于觉察到我对他的感情不是喜欢，是爱。我忽然开始害怕，怕他对我厌恶，怕正主忽然回归。于是我开始学习叶优的一举一动，花了大价钱把他的各种习惯摸了个透。以至于后来，我都分不清我是谁了，是替身小优，还是十一？<br />
第三本相册，算是我送他的礼物。里面是他和叶优的甜蜜日常，是大明星叶优的粉丝照的。大明星犯了事，和他长相差不多的小糊星替他顶了罪。除了姐姐，没人相信我。在那一年，二十三岁的秦小糊星向风光无限的顾大总裁提了分手，退了圈，再也没有了消息。我藏在姐姐名下的一栋别墅里，用了一年时间平复心情，制作了这本相册。<br />
我认清了我的身份，认清了事实，也再也没有十九岁幼稚的想法。我早该知道，正主回来的那一刻起，我这个替身，就已经没有用了。<br />
我不知道这一年发生了什么，能让顾西洲来找我，还求我回去。我好奇，但我不会回去了。<br />
我拖管家伯伯把相册给顾西洲，就当是给我这几年的一个交代。伯伯说，他哭的很伤心，还不断问可不可以见我一面。我说，算了吧，没必要。<br />
我十七岁遇到了顾西洲，第一次知道什么是一见钟情；十九岁我们在一起，因为他爱的人和他分了手并出国，而我又与他所爱之人甚是相似；二十三岁，我们分开了，正主回来，也不需要我这个替身了；二十五岁，他在门外求我回去，动心吗？动心！回去吗？不回！我想，我已经没有年少时的一腔热血和青春，去验证他的真心了。   </p>
]]></content><link href="https://github.com/Brocade233/Blog/issues/3" rel="alternate"/><category term="文章"/><published>2022-04-26T02:54:15+00:00</published></entry><entry><id>https://github.com/Brocade233/Blog/issues/1</id><title>友情链接</title><updated>2022-04-26T03:12:43.200583+00:00</updated><content type="html"><![CDATA[<p>格式：
名字：xxx
链接：xxx
描述：xxx
在我给予♥后会被添加到readme</p>
]]></content><link href="https://github.com/Brocade233/Blog/issues/1" rel="alternate"/><category term="Friends"/><published>2022-04-25T13:58:35+00:00</published></entry></feed>